\newpage
\mbox{}
\chapter*{Ringraziamenti}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}
\markboth{RINGRAZIAMENTI}{RINGRAZIAMENTI}
Al termine di questo lavoro, ritengo doveroso ringraziare le persone che mi hanno supportato durante il mio percorso universitario e lo 
sviluppo della tesi di laurea.
\newline \newline Innanzitutto, voglio ringraziare il mio relatore, il Prof. Massimo Manghisoni, e il mio correlatore, il dottorando Luca Ghisoltti, per 
l'opportunità di lavorare su un progetto così stimolante, per l'aiuto e per la disponibilità dimostrata in questi mesi di lavoro.
\newline \newline Ringrazio infinitamente mamma e papà, che durante tutti questi anni non mi hanno mai fatto mancare il loro sostegno e la loro fiducia. 
Vederli contenti dei miei traguardi mi ha motivato a dare sempre il massimo. Un'altra grande motivazione me l'ha data una frase pronunciata 
qualche anno fa da mio fratello Alberto, che ringrazio di cuore.
\newline \newline Grazie anche ai miei amici, con i quali ho condiviso momenti bellissimi di condivisione e divertimento, che mi hanno aiutato ad affrontare 
con spensieratezza ed entusiasmo questo percorso di studi. In particolare, ci tengo a ringraziare Picci, compagna di studi fin dalle 
elementari, per esseri stata vicina e per i suoi consigli preziosi, e Andrea, con il quale condivido passioni e interessi come con 
nessun altro e con il quale scambio confronti profondi e stimolanti per la mia curiosità.
\newline \newline Ringrazio, infine, Giorgia, il primo e l'ultimo pensiero della mia giornata. La felicità che provo nell'averla vicina mi aiuta ad affrontare 
con serenità ogni nuova sfida.
\newline \newline Raggiungere questi traguardi è sempre una grande soddisfazione, ma avere persone con cui condividere queste emozioni è la parte 
migliore. Voglio che in questi ringraziamenti si rispecchi ogni persona che mi è stata vicina.
\newline \newline Grazie a tutti voi,
\newline Giorgio